\documentclass{article}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{tempora}

\begin{document}

\begin{center}
    \textbf{Space APP (Власов Андрей)}
\end{center}

\textit{Back"=end developer} "--- разработчик, который создаёт серверную часть приложений. Отвечает за логику, базы данных, API, интеграции, безопасность и производительность. Работает с языками (Python, Java, Go, Node.js), фреймворками (Django, Spring, Express) и базами данных (PostgreSQL, MongoDB, Redis).

\textit{Chief} "--- это высокопоставленный руководитель, который отвечает за все аспекты информационных технологий в компании. Он координирует работу IT-отдела, разрабатывает информационные стратегии, обеспечивает безопасность данных и информационных систем, и внедряет новые технологии, которые помогают бизнесу расти и развиваться

\textit{Devops} "--- это набор методик, инструментов и философия культуры, которые позволяют автоматизировать и интегрировать между собой процессы команд разработки ПО и ИТ‑команд. Особое внимание в DevOps уделяется расширению возможностей команд, их взаимодействию и сотрудничеству, а также автоматизации технологий.

\textit{Front"=end developer} "--- это специалист, который создаёт пользовательский интерфейс сайта, приложения или программы и наполняет их контентом

\textit{Junior} "--- может сам писать код, но этот код и задачи нуждаются в постоянном ревью и контроле

\textit{Lead} "--- самостоятельно ведет и проектирует систему (или ее крупную часть). Является техническим лидером направления

\textit{Middle} "--- 1 год. Полностью сам пишет код (ревью на общем уровне), задает необходимые вопросы. Может сам выполнять поставленные задачи ТЗ и архитектуре.

\textit{Senior} "--- может полностью самостоятельно вести большие задачи (включая архитектуру), курировать Junior специалиста

\textit{Big Data} "--- технологии для обработки огромных объёмов данных (структурированных и нет).

\textit{Ядро} "--- базовая часть операционной системы, которая управляет памятью, процессами, устройствами и обеспечивает безопасность и сетевые функции

\textit{Чат"=бот} "--- это программа, которая имитирует реальный разговор с
пользователем. \end{document}