\documentclass{article}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{tempora}

\begin{document}

\begin{center}
    \textbf{Кузнецов Александр}
\end{center}

\textit{Back"=end developer} "--- программист, отвечающий за разработку серверной составляющей приложений, игр, сайтов

\textit{Chief} "--- технический эксперт с огромным опытом проектирования

\textit{Devops} "--- это методология разработки программного обеспечения, которая объединяет разработку (Development) и операции (Operations) для улучшения сотрудничества и эффективности.

\textit{Elastic search} "--- это высокомасштабируемая распределённая поисковая система полнотекстового поиска и анализа данных с веб"=интерфейсом

\textit{Front"=end developer} "--- это специалист, который создаёт пользовательский интерфейс сайта, приложения или программы и наполняет их контентом

\textit{Junior} "--- может сам писать код, но этот код и задачи нуждаются в постоянном ревью и контроле

\textit{Lead} "--- самостоятельно ведет и проектирует систему (или ее крупную часть). Является техническим лидером направления

\textit{Middle} "--- 1 год. Полностью сам пишет код (ревью на общем уровне), задает необходимые вопросы. Может сам выполнять поставленные задачи ТЗ и архитектуре.

\textit{MongoDB} "--- это система управления базами данных (СУБД), которая предназначена для хранения больших объёров данных в формате документов

\textit{Senior} "--- может полностью самостоятельно вести большие задачи (включая архитектуру), курировать Junior специалиста

\textit{SQL сервер} "--- это система управления реляционными базами данных (СУБД), используемая для хранения и извлечения данных из других программных приложений

\textit{Балансировщик нагрузки} "--- это сетевое устройство или программное приложение, которое распределяет и балансирует входящий трафик между серверами для обеспечения высокой доступности, эффективного использования серверов и высокой производительности.

\textit{Клиентский локальный кэш} "--- это метод локального хранения данных на устройстве клиента для повышения производительности и оперативности веб-приложений

\textit{Контур.Фокус} "--- это сервис для детальной проверки контрагентов, позволяющий проанализировать важнейшую информацию о любой компании из Белоруссии, Казахстана и России

\textit{Кэш сервера} "--- это тип сетевого сервиса, который сохраняет интернет-контент и веб"=страницы локально. Он помещает информацию, которая ранее была запрошена онлайн, во временное хранилище (кэш).

\textit{Рекрутер} "--- это специалист по подбору персонала, который является штатным сотрудником кадрового агентства или отдела

\textit{Софт} "--- это программное обеспечение, набор программ на компьютере, смартфоне или планшете, который нужен для решения определённых задач

\textit{Тренинг} "--- это форма активного обучения, направленная на развитие знаний, навыков и умений, необходимых для достижения определённых целей.

\end{document}